%@metapost:affineexo46.mp
\begin{myenumerate}
  \item Voici un graphique qui représente le parcours d'un cycliste
    reliant deux villes $A$ et $B$.
\[\includegraphics{affineexo46-1}\]
\begin{enumerate}
\item Détaille le parcours du cycliste.
\item Quelle est sa vitesse moyenne sur le trajet $AC$ ? Sur le trajet
  $DE$ ? Sur l'ensemble du parcours ?
\end{enumerate}
\item On ajoute, sur le graphique précédent, le parcours d'un
  automobiliste.
\[\includegraphics{affineexo46-2}\]
\begin{enumerate}
\item Détaille le parcours de l'automobiliste.
\item Quelle est sa vitesse moyenne sur le trajet $FG$ ? Sur le trajet
  $HI$ ?
\end{enumerate}
\item Détermine graphiquement les caractéristiques des points de
  rencontre entre le cycliste et l'automobiliste.
\item En déterminant une équation des droites $(AC)$; $(DE)$; $(FG)$
  et $(HI)$, retrouve par le calcul les réponses à la question précédente.
\end{myenumerate}
